渣打料本港失業率或明年上半年見頂達7%

渣打料本港失業率或明年上半年見頂達7%

財經 發佈時間 15.12.2020 12:53 最後更新時間 15.12.2020 12:53

渣打香港大中華區高級經濟師劉健恒表示，雖然今季出現新一輪疫情，亦有收緊措施，但收緊措施較遲才出現，基於第三季經濟有改善，預期本港第四季GDP按季有增長，按年收縮1.8%，渣打維持對本港今年經濟收縮5.8%的預測，並預期明年經濟增長4%。 他認為，本港未來一年復蘇會較淺，主要受惠於外部環境利好因素所支持，包括寬鬆貨幣政策及低息環境，而負面因素較多來自內部因素。他又預計，失業率最快明年上半年才見頂，屆時或升至7%，又認為政府有需要亦有能力推出第四輪支持經濟措施，規模雖不及之前大，預料新一財年赤字相當於GDP達4.5%亦難以避免。

原文網址：

咁樂觀呀

唔係破十咩

正常 7% 唔多 , 樓市仲好穩

邊有咁快見頂...

第四季見頂?
12月先完保就業開始炒人

跟住12月又開始爆第四波lock down，仲要無救市方案，又買唔到疫苗，完全睇唔到短期內可以復市

見頂? 痴撚線

見頂啦，樓價股市都開始反彈了。

乜有跌過咩

係不斷印銀紙之下唔升即係跌

又話國安法會有益經濟既

仲想買層麗晶花園要嚟退休

樓價上升7%下話

7%一定唔會係頂囉